UCSU领导先走！等我善后！

支大UCSU万岁

發生咩事

【「蛇」逃亡，誰之過？ 一文概覽各方責任】

香港中文大學於8月3日證實首宗武漢肺炎個案，確診者為聯合書院湯若望宿舍2樓宿生。惟消息於校方正式公布前有非宿生離開湯宿，令人質疑非宿生為何會提早獲得消息並逃過強制檢疫。

書院拖延公布確診消息？

根據聯合書院回覆中大學生會幹事會臨政的電郵，院方早於8月2日晚上獲衞生防護中心通知有宿生確診。由於未有足夠資料，書院於8月3日的早上才通報大學校方，並於中午啟動隔離措施，即封鎖2樓全層；直至下午3時05分才向宿生公布確診消息，並建議宿生回家，否則到書院安排的其他宿舍隔離。有同學質疑書院拖延消息，未有把握時機實施隔離措施。

Ocamp籌委叫人走？

網上流傳一則由迎新營（下稱Ocamp）籌委發出的訊息，內容要求仍留在湯宿的非宿生「唔好再繼續留喺宿」「盡快離開」，原因是「正間俾人check到就唔係打蛇咁簡單」。有知情人士猜測，確診消息會牽連院方嚴懲「屈蛇」情況，使Ocamp聲譽受損。就此，本台曾向聯合書院迎新營營主作查詢，惟截稿前仍未有回覆。

有人質疑 Ocamp 籌委在未確定非宿生曾否逗留2樓，或與確診者有緊密接觸前呼籲其離開，恐令潛在確診者逃過強制檢疫。聯合書院就此於8月5日發電郵予所有宿生，促請同學協助聯絡入住過湯宿2樓的非宿生作跟進。

聯合書院學生會為「幕後黑手」？

另一方面，有消息指呼籲非宿生離開的訊息實由聯合書院學生會臨時行政委員會（下稱 學生會）幕後指使。學生會今（8月8日）發聲明，指幹事於8月3日早上接獲確診消息後便衞生通報 Ocamp 營主，內容包括呼籲1樓決定回家隔離的學生（此處並未指明宿生）自行接受病毒測試，強調沒有「於肺炎確診後呼籲任何同學離開」。

另外， CUHK Secrets 上亦有人質疑聯合學生會「居然乜__都無做過出面」。就此，會方指一直有與書院聯絡，惟書院消息混亂難以草率回應，並承諾之後會向書院查詢，釋除同學疑慮。

#湯若望宿舍
#聯合書院
#中大校園電台
-----------------------------------------------------------------
Facebook 專頁：中大校園電台 CUHK Campus Radio
YouTube 頻道：中大校園電台
Instagram: cuhk_campusradio

仲ocamp
死咗都唔抵可憐